(AFP) = La Tchèque Petra Kvitova, N.6 mondiale, s'est qualifiée pour sa première finale à l'Open d' <START:location> Australie <END> aux dépens de l'Américaine <START:person> Danielle Collins <END> (35e), invitée surprise du dernier carré, en deux sets 7-6 (7/2), 6-0, <START:location> jeudi <END> à Melbourne. Kvitova (28 ans), double lauréate de <START:location> Wimbledon <END> (2011 et 2014), affrontera pour le trophée la Japonaise Naomi Osaka (N.4) ou une autre Tchèque, <START:person> Karolina Pliskova <END> (N.8), opposées dans la seconde demi-finale. La gauchère tchèque, absente plusieurs mois des courts après une agression à son domicile fin <START:date> 2016, <END> deviendra N.1 mondiale si elle s'impose.
